陶傑：年輕人的抗爭甚至革命意識，已經激活，人心一旦如黃河決堤，再也收不回來。

首先港大學者戴耀廷等人提倡「違法達義」，部署「佔中」，要求政制發展不果，戴耀廷等人被捕入獄。

然後是年輕人梁天琦被指參與旺角暴動，判刑 6 年。這兩人先後被判監，但他們的現象和原因，高傲的林鄭政府卻照舊視而不見，絕不嘗試去解決，以為將為首的三數人投入監獄，便有足夠的阻嚇作用。

於是戴耀廷等成為「戊戌六君子」，梁天琦為行刺攝政王的汪精衛，而「七一」佔領立法會之舉，是為黃花崗起義。這是社會科學中的民間抗爭發展之必然。

許多戰爭都因為連串的誤判、誤解、偶發的因素，像原子彈一樣發生裂變，小事化大，改變歷史。

林鄭如此豪賭不斷，注碼加大，膽識確實過人。凌晨見記者表示要「追究到底」，但那些「義士」早抱了被追究之心。一場大搜捕、大控罪、大審訊，會將「逆權六月」大風暴效感無限延長。

年輕人的抗爭甚至革命意識，已經激活，人心一旦如黃河決堤，再也收不回來。

林鄭為首的特區政府，以為憑強硬、冷漠、傲慢與「好打得」，在每一場戰役都勝利。而他們不知道由「傘運」開始短短 5 年，特首這個位置愈來愈無人敢接任，因為他們已經輸掉了一場戰爭。

上呀後生仔!